WIFI 穿牆問題

如圖所示，Router 放左廳，近1號房，去到2號房信號就好差，得返1， 2格。有咩方法可以加強穿牆既接收信號

走廊天花加MESH AP / 房加home plug

router 放走廊天花

home plug 最後只會得翻10%原本個speed
伸利用緊

你用乜？
我用 2.4G 第三層樓都收到，5G 就影都唔見

我放1房入邊用2.4去到2/3房都仲有3格左右

我都係咁放
係2房成日斷wifi/load空氣

天線咁指

唔識唔好答啦

如果冇拉線入尾房就走廊加一隻行mesh 啦，wifi router 幾勁都好，手機都唔會夠力穿牆，網絡世界uplink downlink同樣重要。。。

佢天線打橫 signal個圓係向上下射啵

咁你係俾上層定下層既人用？
自己答番自己問題

睇清楚先嘈啦文盲
我話佢隻野打橫放 天線打話指 signal射上下層啊
所以咪叫佢打直放翻囉

我唔識你識 你又唔講點解決？

咩model第3層都收到

笑咗，睇多次圖先

2號房本身有無lan線？如果有可以係2號房加隻router射wifi

其實打直放係岩
你可以試係一條打直兩條打橫一條左一條右
其實越多天線就應該調校越多角度
咁樣覆蓋效果先會最好
同埋盡量唔好放地下
放高少少 例如電腦台咁
你試下先

部電話射唔穿牆既話, router 條天線再好你打電話驚都係lag lag 下架啦

呢隻r7000?
照計就應該2.4g收得幾好， 5g應該得番一半都冇。
你去設定果邊set到power最大，地區試改美國或澳大利亞

唔知 router 乜 model，係跟個 cable modem 一齊租返來，個 5G 就垃圾都阿媽都認得 (冇野隔住，五步之外即冇咗一格)，但個 2.4G 就超強。

放在走廊天花或牆身

拆牆

改左佢放係1號同2號走廊個位置左右各指一支